<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thomas MARTIN</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Thomas MARTIN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 May 2023 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bivouac Pays Basque (GR10)</title>
      <link>/trips/gr10_2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/gr10_2/</guid>
      <description>Redaction encours
Je profite du pont de l&amp;rsquo;Ascension pour partir en vadrouille dans le pays basque sur le GR10. Je prends le train à Bayonne vers 11h30 direction Saint-Jean-Pied-de-Port. J&amp;rsquo;avais initialement prévu de partir avec le train précédent vers 8h. Le trajet dure une heure et est très agréable. J&amp;rsquo;arrive donc à destination vers 12h30 et ne m&amp;rsquo;attarde pas trop dans la ville, il faudra y retourner car la ville a l&amp;rsquo;air vraiment sympa .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour du Mont-Blanc (en 4 jours)</title>
      <link>/trips/tour-du-mont-blanc-en-4-jours/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/tour-du-mont-blanc-en-4-jours/</guid>
      <description>Cette année on part pour le Tour du Mont-Blanc (170km et 10000m de D+). Mais contrairement à d&amp;rsquo;habitude on part avec quasiment rien sur le dos. La raison étant qu&amp;rsquo;on compte faire le périple en 4 petits jours. Ça risque d&#39;être sportif !
Je rejoins Benoit à la gare de Lyon pour prendre le train jusqu&#39;à Annecy. Max nous récupère et on roule environ 1h jusqu&amp;rsquo;aux Houches. On doit passer la nuit dans les locaux boîte de Max (moi non plus j&amp;rsquo;ai pas compris au début 😅).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Vosges avec des belges !</title>
      <link>/trips/vosges/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/vosges/</guid>
      <description>Cette année on repart dans les Vosges mais cette fois accompagné de Quentin, Boris , Céline et Julie. Le plan initial était de rejoindre Guebwiller dimanche en début d&amp;rsquo;après-midi pour commencer le tour du Grand Ballon en trois jours en bivouac puis de se poser dans un camping pour le reste de la semaine. Mais samedi au réveil j&amp;rsquo;ai une légère douleur au petit orteil droit. Sur le moment je me dis que c&amp;rsquo;est rien et que ça va passer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour du Taillefer</title>
      <link>/trips/tour-du-taillefer/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/tour-du-taillefer/</guid>
      <description>Petite rando en solo de trois jours dans le massif des Ecrins.
Alpe du Grand Serre - Col d&amp;rsquo;Ornon - Col de Corbiere Apres une nuit a Grenoble, je fais 40 minutes de route pour rejoindre le point de depart de la randonnee, l&amp;rsquo;Alpe du Grand Serre. Je me gare, j&amp;rsquo;enfile nes chaussures et me voila parti. Mais avec l&amp;rsquo;excitation du départ je n&amp;rsquo;ai pas pensé a vérifier que j&amp;rsquo;avais bien tout et au bout de 10 minutes je me rends compte que je n&amp;rsquo;ai pas mis le rechaud dans mon sac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pays d&#39;Allevard et Sept Laux </title>
      <link>/trips/pays-d-allevard-et-sept-laux/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/pays-d-allevard-et-sept-laux/</guid>
      <description>En juillet je devais participer au trail des Passerelles près de Grenoble et j&amp;rsquo;avais alors cherché une randonnée dans le coin. Je suis tombé sur la traversée de Belledonne (GR738) et ses alternatives, le tour du Pays de l&amp;rsquo;Allevard et le tour des Sept-Laux. Je voulais faire une boucle parce que c&amp;rsquo;est plus simple pour l&amp;rsquo;organisation. J&amp;rsquo;ai du mal à estimer quelle distance est réalisable en 5-6 jours. Je pars donc d&amp;rsquo;Allevard dans l&amp;rsquo;idée de faire le tour du pays d&amp;rsquo;Allevard avec possibilité d&amp;rsquo;ajouter le tour des Sept Laux si j&amp;rsquo;avance suffisamment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour de la vallée du Munster</title>
      <link>/trips/tour-de-la-vallee-de-munster/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/tour-de-la-vallee-de-munster/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;avais prévu cette randonnée dans les Vosges lors de l&amp;rsquo;un des grands ponts de mai mais le temps catastrophique et les température glaciale de l&#39;époque m&amp;rsquo;avaient poussé a renoncer. Au pont de l&amp;rsquo;ascension cette fois les conditions s&amp;rsquo;annoncent parfaites, ciel ensoleillé et temperature adaptée au bivouac. En partant je ne suis pas encore tout a fait fixé sur l&amp;rsquo;itinéraire que je vais emprunter. J&amp;rsquo;ai étudié plusieurs options de circuit de trois etapes (sur le papier).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poulailler</title>
      <link>/projects/poulailler/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/poulailler/</guid>
      <description>En ces temps de confinement il faut bien s&amp;rsquo;occuper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour du Queyras </title>
      <link>/trips/tour-du-queyras/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/tour-du-queyras/</guid>
      <description>Après la Norvège, on revient dans l&amp;rsquo;Hexagone pour 8 jours de radonnée dans le Queyras. L&amp;rsquo;objectif initial était de faire 10 jours en combinant le tour du Queyras avec le tour du Viso mais on a du revoir notre itinéraire à cause des conditions d&amp;rsquo;enneigement défavorables. Au final on a fait le Tour du Queyras en 7 jours et une radonnée sans sacs à la fin pour cloturer nos vacances.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grande traversée des Lofoten</title>
      <link>/trips/lofoten/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/lofoten/</guid>
      <description>Paris - Oslo - Bodo - Svolvaer Sacs sur le dos, chaussure au pieds, on part de Saint-Cyr vers 7h. On prend ensuite le RER jusqu&#39;à montparnasse puis le bus jusqu&#39;à Charles de Gaulle. on galère un peu pour enregistrer nos bagages parce qu&amp;rsquo;on est des gros boulets on a pas vu que la machine a imprimé nos tickets on les a laissés par terre. Premier vol sans encombre on arrive à Oslo vers 13h15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corse GR20</title>
      <link>/trips/corse-gr20/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/corse-gr20/</guid>
      <description>Paris - Calvi - Calenzana Premier réveil trop matinal pour des vacances. Les sacs sont bouclés, c&amp;rsquo;est parti pour l&amp;rsquo;aventure. On rejoint la gare Montparnasse en RER pour prendre un bus jusqu&#39;à l&amp;rsquo;aéroport Orly Ouest. On a été large sur le temps, on poirote pour l&amp;rsquo;enregistrement des bagages. On passe la sécurité et Antoine casse son téléphone en voulant ranger ses affaires trop rapidement. Encore un peu d&amp;rsquo;attente avant l&amp;rsquo;embarquement puis c&amp;rsquo;est parti pour 1h30 de vol pour arriver à aéroport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/trips/pyrenees-orientales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/trips/pyrenees-orientales/</guid>
      <description>+++ authors = [] categories = [] date = 2022-05-25T22:00:00Z tags = [] title = &amp;ldquo;Pyrénées orientales&amp;rdquo;
+++
Jour 1: Mérens-les-Vals - Lac des Bouillouses Le train nous déposé dans le petit village de Mérens-les-Vals point de départ de la partie orientale du GR10 un peu après 10h. Il y a quelques autres randonneurs mais je me retrouve assez vite seul. Le soleil est déjà bien présent et je ne tarde pas à tomber le pantalon et la veste, mais sans penser à mettre de la crème solaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Hugo</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Hugo is a static site engine written in Go.
It makes use of a variety of open source projects including:
 Cobra Viper J Walter Weatherman Cast  Learn more and contribute on GitHub.
Setup Some fun facts about Hugo:
 Built in Go Loosely inspired by Jekyll Primarily developed by spf13 on the train while commuting to and from Manhattan. Coded in Vim using spf13-vim  Have questions or suggestions?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>