<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GR10 on CARNET DE ROUTE</title>
    <link>/categories/gr10/</link>
    <description>Recent content in GR10 on CARNET DE ROUTE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 22:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/gr10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bivouac au Pays basque</title>
      <link>/post/gr10_2/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/gr10_2/</guid>
      <description>Redaction encours
Je profite du pont de l&amp;rsquo;Ascension pour partir en vadrouille dans le pays basque sur le GR10. Je prends le train à Bayonne vers 11h30 direction Saint-Jean-Pied-de-Port. J&amp;rsquo;avais initialement prévu de partir avec le train précédent vers 8h mais la soirée de la veille aura eu raison de cette possibilité. Le trajet dure une heure et est très agréable (même si le train est blindé). J&amp;rsquo;arrive donc à destination vers 12h30 et ne m&amp;rsquo;attarde pas trop dans la ville, il faudra y retourner car la ville a l&amp;rsquo;air vraiment sympa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bivouac à la Rhune</title>
      <link>/post/0012_bivouac_rhune/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/0012_bivouac_rhune/</guid>
      <description>Encore un petit bivouac sur deux jours dans le pays basque pour compléter cette partie du GR10 jusqu&amp;rsquo;à Hendaye.
Ainhoa - Les trois fontaines Le plan initial était de partir en fin de matinée de Bayonne pour rejoindre Ainhoa. mais hier c&amp;rsquo;était le match d&amp;rsquo;ouverture de la Coupe du Monde entre la France et la Nouvelle-Zélande. Disons qu&amp;rsquo;on a bien fété la victoire des Bleus et que réveila été un peu tardif et pas très fringant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyrénées ariègeoises</title>
      <link>/post/pyrenees-ariegeoises/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pyrenees-ariegeoises/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai eu un peu de mal à m&amp;rsquo;endormir la veille du départ. J&amp;rsquo;ai longtemps hésiter sur le choix du sac. Tout l&amp;rsquo;essentiel tient dans le sac de 40L mais sans rvaiement de marge. J&amp;rsquo;opte finalement pour mon sac de rando habituel. J&amp;rsquo;i beacoup plus de place et donc je rajoute des trucs. Résultats j&amp;rsquo;ai bien gagné 3-4kg (peut-être même plus) et je me retrouve avec un sac assez lourd. Le premier train qui m&amp;rsquo;emmène jusqu&amp;rsquo;à Saint-Gaudens part à 7h.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyrénées orientales</title>
      <link>/post/pyrenees-orientales/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pyrenees-orientales/</guid>
      <description>Jour 1: Mérens-les-Vals - Lac des Bouillouses Le train nous déposé dans le petit village de Mérens-les-Vals point de départ de la partie orientale du GR10 un peu après 10h. Il y a quelques autres randonneurs mais je me retrouve assez vite seul. Le soleil est déjà bien présent et je ne tarde pas à tomber le pantalon et la veste, mais sans penser à mettre de la crème solaire. Le moi de ce soir pourrait m&amp;rsquo;en vouloir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
